Dalam menyusun suatu program, langkah pertama yang harus dilakukan adalah :
A. Membuat program                
B. Membuat Algoritma                    
C. Membeli komputer             
D. Proses
ANSWER: B
	
Sebuah prosedur langkah demi langkah yang pasti untuk menyelesaikan sebuah masalah 
A. Proses                      
B. Program      
C. Algoritma               
D. Prosesor
ANSWER: C
	
Pseudocode yang digunakan pada penulisan algoritma dapat berupa :
A. Bahasa Inggris
B. Bahasa Puitis
C. Bahasa pemrograman
D. Sembarang bahasa asal terstruktur
ANSWER:     
	
Pada saat pembuatan program komputer, algoritma dibuat :
A. Sebum pembuatan program
B. Pada saat program dibuat
C. Sesudah pembuatan program
D. Pada saat verifikasi program
ANSWER: A   
	
Tahapan dalam menyelesaikan suatu masalah adalah :
A. Masalah – Pseudocode – Flowchart – Program –    Eksekusi – Hasil
B. Masalah – Algoritma – Flowchart – Program –       Eksekusi – Hasil
C. Masalah – Model – Algoritma – Eksekusi – Hasil
D. Masalah – Model –  Algoritma – Program – Eksekusi– Hasil
ANSWER: A

Diketahui bahwa kantong P kosong, kantong Q berisi 10 buah kelereng dan kantong R berisi 15 kelereng.  Apabila yang terbawa hanya sebuah kantong dan dikatakan BUKAN Kantong P yang terbawa, maka jumlah kelereng yang terbawa adalah :
A. 10                                         
B. 15         
C. 10 atau 15                            
D. 10 dan 15
ANSWER: D

Diberikan algoritma : Apabila warna merah maka jadi hijau. Apabila warna hijau maka jadi putih, selain warna merah dan hijau maka jadi ungu. Jika kondisi input warna adalah             hitam, maka warna jadi  :
A. Merah                                              
B. Ungu         
C. Hijau                                                
D. Putih   
ANSWER: D
      
Instruksi P=Q akan mengakibatkan nilai P = nilai Q, dan nilai Q menjadi :
A. Menjadi Sembarang Nilai
B. Menjadi hampa     
C. Q tetap      
D. Menjadi 0
ANSWER: C

Apabila a=5, b = 10, maka jika diberikan instruksi a=b; b=a  akan mengakibatkan :
A. a=0 , b=5                             
B. a=10, b=5                     
C. a=10 , b=0                           
D. a=10, b=10
ANSWER: A 
	
Diberikan algoritma P=10; P=P+5; Q=P.   Nilai P dan Q masing-masing adalah:
A. 15 dan 0                             
B. 0 dan 15
C. 15 dan 15                            
D. 10 dan 15
ANSWER: A

	
Type data yang hanya mengenal kondisi True atau False pada Pascal programming, adalah :
A. IF                             
B. Bool       
C. Integer                                 
D. Character
ANSWER: B
 
	
Dalam bahasa Pascal terdapat suatu tipe data yang  nilainya tidak boleh memiliki nilai desimal, yaitu :
A. Real                         
B. Bool         
C. Integer                     
D. Character
ANSWER: B
	
Program Pascal dirancang pertama kali oleh :
A. Al Khawarizmi                                
B. Blaise Pascal
C. Prof. Niklaus Wirth                      
D. Borland
ANSWER: B
	
Fungi standard yang digunakan untuk mengetahui nilai pendahulu dari suatu variabel disebut
A. ORD                                                
B. SUCC
C. PRED                                             
D. DIV
ANSWER: A 
	
Pada Tipe data Boolean, berlaku operator-operator :            
A. IF                             
B. AND, OR, NOT         
C. True, False               
D. CASE
ANSWER: D
